Finiquitada practica Clase07

Clase07.WP.fst
@@ -72,7 +72,8 @@ type runsto : (s0:state) -> (p:stmt) -> (s1:state) -> Type u#1 =
 
 noeq
 type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
-  | H_Skip : pre:cond -> hoare pre Skip pre
+  | H_Skip : #pre:cond -> hoare pre Skip pre
+  
   | H_Seq :
     #p:stmt -> #q:stmt ->
     #pre:cond -> #mid:cond -> #post:cond ->
@@ -80,9 +81,17 @@ type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
     hoare mid q post ->
     hoare pre (Seq p q) post
 
-  // | H_If :
-  // | H_Assign :
-
+  | H_Assign : 
+    #post:cond -> #v:var -> #e:expr -> 
+    hoare (fun (s:state) -> post (override s v (eval_expr s e))) (Assign v e) post 
+  
+  | H_If :
+    #c:expr -> #t:stmt -> #e:stmt ->
+    #pre:cond -> #post:cond ->
+    hoare (fun (s:state) -> pre s /\ (eval_expr s c) == 0) t post ->
+    hoare (fun (s:state) -> pre s /\ (eval_expr s c) =!= 0) e post ->
+    hoare pre (IfZ c t e) post 
+  
   | H_While :
     #inv':cond -> #c:expr -> #b:stmt ->
     inv:cond ->
@@ -115,12 +124,37 @@ type hoare : (pre:cond) -> (p:stmt) -> (post:cond) -> Type u#1 =
 let r_while (#inv:cond) (#c:expr) (#b:stmt) (#s #s' : state)
             (pf : runsto s (IfZ c (Seq b (While inv c b)) Skip) s')
   : runsto s (While inv c b) s'
-= admit()
+= match pf with
+  | R_IfZ_False (R_Skip _) sq -> R_While_False sq
+  | R_IfZ_True (R_Seq rt_b rt_while) sq -> R_While_True rt_b sq rt_while
 
-let hoare_ok (p:stmt) (pre:cond) (post:cond) (s0 s1 : state) (e_pf : runsto s0 p s1) (pf : hoare pre p post)
+
+let rec hoare_ok (p:stmt) (pre:cond) (post:cond) (s0 s1 : state) (e_pf : runsto s0 p s1) (pf : hoare pre p post)
   : Lemma (requires pre s0)
           (ensures  post s1)
-= admit()
+= match pf with
+  | H_Skip -> ()
+  | H_Seq #_ #_ #_ #mid #_ pf_q pf_r ->
+    let Seq q r = p in
+    let R_Seq #_ #_ #_ #s' #_ e_q e_r = e_pf in
+    hoare_ok q pre mid s0 s' e_q pf_q;
+    hoare_ok r mid post s' s1 e_r pf_r
+  | H_Assign -> ()
+  | H_If #c #t #e #_ #_ pf_t pf_e -> (
+    match e_pf with
+    | R_IfZ_True e_t _ ->
+      hoare_ok t (fun s -> pre s /\ eval_expr s c == 0) post s0 s1 e_t pf_t
+    | R_IfZ_False e_e _ ->
+      hoare_ok e (fun s -> pre s /\ eval_expr s c =!= 0) post s0 s1 e_e pf_e)
+  | H_While #inv' #c #b #inv pf_b -> (
+      match e_pf with
+      | R_While_True #_ #_ #_ #_ #mid #_ e_b _ e_while ->
+        hoare_ok b (fun (s:state) -> inv s /\ (eval_expr s c) == 0) inv s0 mid e_b pf_b;
+        hoare_ok (While inv' c b) inv (fun (s:state) -> inv s /\ (eval_expr s c) =!= 0) mid s1 e_while pf
+      | R_While_False _ -> ()
+  )
+  | H_Weaken #pre #_ #post _ _ pf_w _ _ -> hoare_ok p pre post s0 s1 e_pf pf_w
+  | H_Pure #pre #_ #post pre0 pf_p -> hoare_ok p (fun s -> pre s /\ pre0) post s0 s1 e_pf pf_p
 
 type wp = cond -> cond
 
@@ -139,10 +173,11 @@ let hoare_weaken_post (pre:cond) (p:stmt) (post post' : cond)
 (* Cómputo de WPs *)
 
 let assign_wp (x:var) (e:expr) : wp =
-  admit()
+  fun (q:cond) -> fun (s:state) -> q (override s x (eval_expr s e))
 
 let ite_wp (c:expr) (wp_t wp_e : wp) : wp =
-  admit()
+  fun (q:cond) -> fun (s:state) -> (eval_expr s c  == 0  /\ wp_t q s) \/
+                                   (eval_expr s c =!= 0  /\ wp_e q s)
 
 let while_wp (inv:cond) (c:expr) (wp_b:wp) : wp =
   fun post s ->
@@ -153,8 +188,8 @@ let while_wp (inv:cond) (c:expr) (wp_b:wp) : wp =
 let rec cwp (p:stmt) : wp =
   match p with
   | Assign x e -> assign_wp x e
-  | Skip -> admit()
-  | Seq p q -> admit()
+  | Skip -> id
+  | Seq s1 s2 -> fun (q:cond) -> cwp s1 (cwp s2 q)
   | IfZ c t e -> ite_wp c (cwp t) (cwp e)
   | While inv c b -> while_wp inv c (cwp b)
 
@@ -195,13 +230,26 @@ let rec cwp_ok (p:stmt) (post : cond)
         H_Weaken _ _ pf0 () ()
       in
       pf1
-    | _ -> admit()
+    | IfZ c t e -> 
+      let pf_t0 = cwp_ok t post in
+      let pf_e0 = cwp_ok e post in
 
+      let pf_t = hoare_strengthen_pre (cwp t post) (fun s -> (cwp p post) s /\ eval_expr s c  == 0) t post _ pf_t0 in
+      let pf_e = hoare_strengthen_pre (cwp e post) (fun s -> (cwp p post) s /\ eval_expr s c =!= 0) e post _ pf_e0 in
+      H_If pf_t pf_e
+    | Seq q r ->
+      let pf_q  = cwp_ok q (cwp r post) in
+      let pf_r = cwp_ok r post in
+      H_Seq pf_q pf_r
+    | Assign v e -> 
+      let hAssign: hoare (cwp (Assign v e) post) p post = H_Assign #post #v #e in hAssign
+    | Skip -> H_Skip
+    
 (* Agregar 1 a x. *)
 let add1 =
   Assign "x" (Plus (Var "x") (Const 1))
 let wp_add1 : wp = cwp add1
-//let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add1 (fun s -> s "x" = 11) s)
+let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add1 (fun s -> s "x" = 11) s)
 (* DESCOMENTAR *)
 (* Arriba garantizamos que la WP para x=11 es x=10. Debería andar luego de completar
 definiciones. *)
@@ -211,7 +259,7 @@ let add2 =
   Assign "y" (Plus (Var "x") (Const 1)) `Seq`
   Assign "x" (Plus (Var "y") (Const 1))
 let wp_add2 : wp = cwp add2
-// let _ = assert (forall s. ?????????? <==> wp_add2 (fun s -> s "x" = 12) s)
+let _ = assert (forall s. s "x" = 10 <==> wp_add2 (fun s -> s "x" = 12) s)
 (* Encontrar la WP para la postcondición x=12. ¿Qué pasa con y? *)
 
 (* Intercambiando dos variables via una tercera. *)
@@ -222,38 +270,43 @@ let swap : stmt =
 let wp_swap : wp = cwp swap
 (* Demuestre que el programa intercambia x e y, demostrando un teorema sobre
 la WP *paramétrico* sobre x e y. *)
-// let _ = assert (forall s x0 y0.  ????????   ==> wp_swap (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
+let _ = assert (forall s x0 y0.  s "x" = x0 /\ s "y" = y0 ==> wp_swap (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
 
 (* Opcional: escriba el programa siguiente
      x = x + y;
      y = x - y;
      x = x - y;
   y demuestra que también intercambia los valores de x e y. *)
+let swap' : stmt =
+  Assign "x" (Plus  (Var "x") (Var "y")) `Seq`
+  Assign "y" (Minus (Var "x") (Var "y")) `Seq`
+  Assign "x" (Minus (Var "x") (Var "y"))
+let wp_swap' : wp = cwp swap'
+let _ = assert (forall s x0 y0. s "x" = x0 /\ s "y" = y0 ==> wp_swap' (fun s -> s "x" = y0 /\ s "y" = x0) s)
 
 (* Mover x a y. *)
-
 let move_x_y : stmt =
   (* y := 0;
      while (y < x)
        y := y + 1 *)
   Assign "y" (Const 0) `Seq`
   While 
-    (admit()) // invariante
+    (fun s -> s "y" <= s "x") // invariante
     (Lt (Var "y") (Var "x"))
     (Assign "y" (Plus (Var "y") (Const 1)))
 let wp_move_x_y : wp = cwp move_x_y
 let pre_move = wp_move_x_y (fun s -> s "x" == s "y")
 (* Encuentre la WP para la postcondición x=y. *)
-// let _ = assert (forall s. ?????????? <==> pre_move s)
+let _ = assert (forall s. s "x" >= 0 <==> pre_move s)
 
-// let move_x_y_ok :
-//   hoare (fun s -> s "x" >= 0) move_x_y (fun s -> s "y" = s "x")
-// = hoare_strengthen_pre  _ _ _ _ () <| cwp_ok move_x_y (fun s -> s "y" = s "x")
+let move_x_y_ok :
+  hoare (fun s -> s "x" >= 0) move_x_y (fun s -> s "y" = s "x")
+= hoare_strengthen_pre  _ _ _ _ () <| cwp_ok move_x_y (fun s -> s "y" = s "x")
 (* Armando una tripleta a partir del lema anterior. Esto puede hacerse para
 cada uno de los programas anteriores. Descomentar, debería andar. *)
 
 (* Cuenta regresiva. Encuentre la WP para la postcondición x=0. ¿Cuál invariante debe usar? *)
-let countdown_inv : cond = admit()
+let countdown_inv : cond = fun s -> s "x" >= 0
 let countdown : stmt =
   While
     countdown_inv
@@ -261,7 +314,16 @@ let countdown : stmt =
     (Assign "x" (Plus (Var "x") (Const (-1))))
 let wp_countdown : wp = cwp countdown
 let pre_countdown = wp_countdown (fun s -> s "x" == 0)
-let monotonia (p:stmt) (q1 q2 : cond)
+let rec monotonia (p:stmt) (q1 q2 : cond)
   : Lemma (requires forall s. q1 s ==> q2 s)
           (ensures forall s. cwp p q1 s ==> cwp p q2 s)
-  = admit()
+  = match p with 
+    | Assign _ _ -> ()
+    | Seq s1 s2 -> 
+      monotonia s2 q1 q2;
+      monotonia s1 (cwp s2 q1) (cwp s2 q2)
+    | IfZ _ t e -> 
+      monotonia t q1 q2;
+      monotonia e q1 q2
+    | While inv c b -> ()
+    | Skip -> ()
